{{ OftenUpdate }}
[Residence_Oasis_201405.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Residence_Oasis_201405.jpg "fig:Residence_Oasis_201405.jpg")
[TheLaneview_20070621.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TheLaneview_20070621.jpg "fig:TheLaneview_20070621.jpg")
[Residence_Oasis.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Residence_Oasis.JPG "fig:Residence_Oasis.JPG")
[Residence_Oasis_(Hong_Kong).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Residence_Oasis_\(Hong_Kong\).jpg "fig:Residence_Oasis_(Hong_Kong).jpg")
**蔚藍灣畔**（），位於[將軍澳](../Page/將軍澳新市鎮.md "wikilink")[坑口](../Page/坑口.md "wikilink")[培成路](../Page/培成路.md "wikilink")15號，為鐵路上蓋式私人屋苑，於2005年入伙。發展商包括[信和集團](../Page/信和集團.md "wikilink")、地鐵公司（今[港鐵公司](../Page/香港鐵路有限公司.md "wikilink")）及[嘉里建設](../Page/嘉里建設.md "wikilink")。

屋苑共有6幢[住宅大廈](../Page/住宅.md "wikilink")（第1、2、3、5、6及7座），以L形排列，提供2,130個單位，標準戶面積由652至1,268呎，每戶均設有露臺。屋苑主攻2房，面積652至763呎，可細分2類間隔，分別為2房及2房加多用途房，佔總供應64%。而3房戶佔逾三成半，包括面積877至896呎3房（連套房）、970至1,082呎的3房（連套房）加多用途房，以及1,135至1,268呎的3房（連套房）加儲物室及工人套房。高層為少量的相連特色戶，面積由1,384至1,655呎。\[1\]

基座為商場、[巴士總站及](../Page/巴士.md "wikilink")[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[將軍澳綫](../Page/將軍澳綫.md "wikilink")[坑口站](../Page/坑口站_\(香港\).md "wikilink")。由於屋苑較新及位處港鐵上蓋，樓價曾经在[將軍澳區內屬前列位置](../Page/將軍澳.md "wikilink")，2011年5月平均呎價為6,400港元，在區內排行第2，第1和第3為[維景灣畔](../Page/維景灣畔.md "wikilink")（6,600港元）及
[都會駅](../Page/都會駅.md "wikilink")（6,100港元）。但现时天晋的尺价已经高过蔚蓝湾畔。

## 屋苑設施

屋苑設有住客會所佔地18萬平方呎，耗資$2億興建，發展商聲稱透過意大利Tivoli貴族式園林設計，重現古羅馬時期的度假勝地。發展更於設計會所時，透過訪問1,000名受訪者，而構思建設出全港首創的會所設施「主席屋」及「董事屋」供住戶租用，面積2,350至2,500呎，而私家花園逾千呎，宴請親朋亦甚具體面。

除現時一般屋苑提供的設施如室內泳池、多用途運動場、保齡球場、桌球室、健身中心、桑拿浴室等之外，亦提供宴會廳、主席屋及董事屋、紅酒雪茄鑑賞室、康體美容中心等。戶外設施則有度假式戶外園林緩跑徑、度假式大型戶外園林泳池、戶外燒烤場及網球場。

各座住宅均配備[迅達](../Page/迅達集團.md "wikilink")[Miconic
10智能升降機](../Page/Miconic_10.md "wikilink")。

## 商場

商場命名為**連理街**，於2005年4月開幕。商場位於住宅基座二樓，樓面面積約60,000方呎，共有54舖位，由43個商戶承租，店舖面積由100至3000方呎不等。\[2\]

為迎合區內年輕人的品味和需要，連理街採用簡約設計，並在天花加上動感彩燈，而商場總設計師亦會與每一個商戶磋商舖面設計。負責連理街建築設計的地鐵管理工程經理黃煜新指出，商場內約有七成的店舖從未在地鐵物業旗下商場開業，而商場就免費為場內大部分首次開業或沒有設計概念的商戶提供舖面設計，務求增添整體感覺和諧協調，也希望藉着商舖的「門面」裝修，突出整個商場的視覺效果。他說，場內的一大特色，是舖位的招牌全是立體設計，以增加商場的獨特性和活躍的感覺。\[3\]

商場主要租戶包括[萬寧](../Page/萬寧.md "wikilink")、[Baleno](../Page/Baleno.md "wikilink")、EG
Fashion、[利嘉閣](../Page/利嘉閣.md "wikilink")、百家匯、美亞公司文具店、美康及仁康中西藥房等。食肆包括[爭鮮外帶壽司](../Page/爭鮮外帶壽司.md "wikilink")、[大快活](../Page/大快活.md "wikilink")、繼光香香雞、越棧、[波仔及阿波羅Appolo等](../Page/波仔.md "wikilink")。場內設24小時通道連接[東港城](../Page/東港城.md "wikilink")、[海悅豪園及](../Page/海悅豪園.md "wikilink")[南豐廣場](../Page/南豐廣場.md "wikilink")。

商場與同區同為港鐵旗下的[PopCorn歸入同一個消費獎賞計劃PopFans](../Page/PopCorn.md "wikilink")
Smart, 顧客在連理街以電子貨幣(信用卡、易辦事及八達通)消費可儲Pop Stars積分。

### 連理街商戶列表

| 商戶名稱                  | 位置      |
| --------------------- | ------- |
| 服務                    |         |
| 仁康中西藥房                | 107     |
| 專業旅運                  | 142     |
| Kodak Express Network | 149B    |
| 中原地產                  | 153     |
| 伊莎洗衣                  | 101     |
| 利嘉閣                   | 132     |
| 利嘉閣                   | 154     |
| 美聯物業                  | 152     |
| 萬寧                    | 119-121 |
| 香港置業                  | 155     |
| 飲食                    |         |
| O'Farm                | 110A    |
| 阿波羅 Appolo            | 131     |
| 繼光香香雞                 | 110B    |
| 上海么鳳                  | 115     |
| 一粥麵                   | 126     |
| 唐記包點                  | 134     |
| 大快活                   | 111     |
| 東海堂                   | 143     |
| 波仔                    | 113     |
| 漁味市場                  | 122-123 |
| 爭鮮外帶壽司                | 102     |
| 盞記燕窩                  | 148     |
| 紹香園餅家                 | 145A    |
| Crostini              | 103-104 |
| 貢茶                    | 149A    |
| 零食物語                  | 144     |
| 面包新語BreadTalk         | 114     |
| 電器／電訊／電腦              |         |
| MY Telecom Digital    | 145B    |
| 首飾                    |         |
| V & S Fine Jewellery  | 118     |

## 名人業主

  -
  -
## 公共運輸

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{將軍澳綫色彩}}">█</font>[將軍澳綫](../Page/將軍澳綫.md "wikilink")：[坑口站](../Page/坑口站_\(香港\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [坑口站公共運輸交匯處](../Page/坑口站公共運輸交匯處.md "wikilink")

</div>

</div>

## 倫常慘劇

2017年4月5日傍晚約6時40分\[4\]，蔚藍灣畔第1座一名45歲母親疑不堪被丈夫要求離婚，等待10歲女兒放學回家後，將尋死意願告知她，女兒稱願陪她自殺，兩人留下遺書後雙雙從[露台跳下](../Page/露台.md "wikilink")，倒臥[坑口站A出入口前往](../Page/坑口站_\(香港\).md "wikilink")[厚德邨](../Page/厚德邨.md "wikilink")、[頌明苑的行人路](../Page/頌明苑.md "wikilink")，幸當時未有途人被壓中，女兒當場證實死亡，母親送院後亦告不治，遺下任職上市公司高層的45歲男戶主及6歲兒子，男戶主透露妻子過往沒有情緒病或精神病記錄\[5\]，警方經調查相信死因無可疑。\[6\]

## 參考文獻

<references/>

## 外部連結

  - [蔚藍灣畔官方網站](https://web.archive.org/web/20070402203035/http://www.residenceoasis.com.hk/index.html)
  - [蔚藍天空下 - 蔚藍灣畔業主討論區](http://www.residenceoasis.net/phpBB2/)
  - [連理街官方網站](http://www.thelane.com.hk/tch/tl/main/index.jsp)

[Category:西貢區私人屋苑](../Category/西貢區私人屋苑.md "wikilink")
[Category:信和集團物業](../Category/信和集團物業.md "wikilink")
[Category:嘉里建設物業](../Category/嘉里建設物業.md "wikilink")
[Category:坑口](../Category/坑口.md "wikilink")
[Category:西貢區商場](../Category/西貢區商場.md "wikilink")
[Category:香港屏风楼宇](../Category/香港屏风楼宇.md "wikilink")
[Category:150米至199米高的摩天大樓](../Category/150米至199米高的摩天大樓.md "wikilink")

1.  屋苑深度遊-屋苑解構 置業家居 (張婉明) 2012-01-07
2.  坑口站上蓋「連理街」商場開幕 成報 2005-05-02
3.  引入創意店舖突出「門面」裝修 地鐵新商場瞄準年輕客 大公報 2005-04-15
4.
5.
6.